港府：高鐵864億無法回本

港府：高鐵864億無法回本

135,383

■高鐵香港段預料明年第3季通車。

【本報訊】超支及延誤嚴重的廣深港高鐵香港段，預計明年第3季通車。港府近日向立會提交文件，表明會以1,000元象徵式地價，及每年收取應課差餉租值3%的地租，將營運高鐵所需的地皮及建築物，租予港府全資擁有的九鐵公司，年期為50年。同時透過九鐵與港鐵服務經營權協議，最快12月將經營權授予港鐵。但港府承認有關安排令港府無法收回864.2億元的建造成本，亦無意就有關問題諮詢。

千元象徵式租予九鐵

港府向立會提交文件，解釋高鐵土地及資產安排。港府指早於2009年已說明，港府在高鐵建成後，可以象徵式費用將高鐵租予九鐵，並讓九鐵將高鐵納入與港鐵簽訂的《服務經營權協議》，由港鐵成為高鐵營辦商。當局認為立場沒有改變理由，九鐵正與港鐵就相關補充協議，包括就經營權期限及經營費等磋商。按進度港鐵應在今年12月前獲委任為高鐵營辦商，以準備通車前工作。
據計劃，港府會向九鐵出租高鐵全段26公里的行車隧道及鐵路設施、石崗車廠、8個通風樓及西九龍總站內設施，只收取1,000元象徵式地價，及每年收取應課差餉租值3%地租。同時又會將高鐵列車資產，以象徵式價錢轉售九鐵。文件註明，九鐵使用權不涉地皮上蓋物業發展空間，亦會有終止條款，港府可提早收回地皮。惟港府在文件亦承認，有關安排下政府不能收回高鐵建設成本，未來要等高鐵營運有盈利，才可透過九鐵獲分紅。

立會交通事務委員會副主席郭家麒批評，高鐵如超級大騙局，港府申請撥款時只標榜效益，迴避收益及回本期等問題，「一路呃港人，醜婦終須見家翁，根本回唔到本」。他批評港鐵連累高鐵工程超支及延誤，浪費公帑填氹，仍獲批經營權，憂開壞先例。

■記者鄭啟源

上一則
「不喜歡曾蔭權」陪審員遭叮走

下一則
港團旅巴番禺出事兩死 停漆黑公路無打警示燈死火貨車釀慘劇

撐政府！排急症！

搵香港區地鐵業務補貼蝕錢，羊毛出自羊身上，補貼唔惦咪又加價囉

收咁少傻都知冇得回本啦，識唔識收多d

吓 我地一撚早知啦 你唔好十年後先講

嗰時條奠汝華點講？

仲話長遠經濟效益

食屎啦，年年補貼

而家先肯認

之前已經有人講左無法回本
當時政府死撐話唔會
班保蝗又話人唔識計數又li 又路
而家過左海就神仙
政府好波又一例證

我而家中出左你呀，但我唔會比錢養個細路架喇，亦都唔會問經手人拎錢養架喇，點丫？吹咩

不如用多少少錢，炸左佢或者改建做地下商店街啦

一向都支持咁做，今時今日真係炸左佢起樓+地下商店街仲惠民

說好的邊緣化呢?

鄭汝嬅

個政府垃圾到

仲要未計以後D維修費, 唔好講賺, 唔蝕都偷笑.

車程無快過, 票價要同東鐵爭, 但維修費分分鐘係東鐵10倍以上, 而且所有零件只係得支那出, 睇東江水既咩春都賣貴黎香港, 到時年年蝕錢無錢賺, 連地鐵都蝕到無, 支那又可以平價收購港鐵又變相打救香港

鄭汝樺將來個墳係邊？ 想拜祭

如果大陸用864億起高鐵，應該可以由深圳起到西藏

比 Google 起光纖夠環繞地球一週

一定要鞭屍啦 屌你老母

不如停咗佢啦

痴線政府 晒錢起垃圾俾中共

高鐵日日賺

根本就係無底深潭

根本人人都知，不過啲奶共政棍有任務在身，點都要黑講成白

係人都知啦屌你老母

過咗海就神仙

全世界都知 不過果陣港共死撐話唔會

過咗海就神仙\/

高鐵回唔到？
賣地賣貴啲就得啦

屌人老母 起黎都唔知重咩

炸左佢

炸鳩咗佢起地下骨灰龕場好過啦

但港府承認有關安排令港府無法收回864.2億元的建造成本，亦無意就有關問題諮詢。

香港政府好波 講左咁耐 又話佢咩回報率高又話會有錢

而家誠實D話回唔到本算鳩數

有無巴打放返高鐵投票人士D圖出黎

痴撚線起撚完先講呀嘛屌

下
乜有人唔知架咩?

邊緣化啦

D錢真係邊緣化左

高鐵係土共為左方便快速運兵而建既高速運輸設施黎..梗係蝕入肉都要整

主要係方便公安 來香港執法

高鐵站基本上 = 西九龍公安局

我記得起埋碑

個陣都講左好耐蝕錢，係都要過

係 解放軍

運兵車嚟

一張飛賣一皮野咪賺錢law, 基建用來回本
咁不如叫綜緩狗做雞賣器官還番D公帑好唔好?

old news

不過係而家政府用行動話你知呢個事實

多謝通知喎, 唔講都唔知

真係好撚嬲

但又唔知做到咩

又慢又蝕仲咁短又貴咁你起黎做咩撚野阿屌你老母
你用屎忽諗野嫁?

天堂留咗位俾鄭汝華未？

起公屋成本又貴, 又唔好住, 冇落地玻璃, 又冇會所, 又收得個千幾蚊租, 用屎忽諗野既人都知道起唔過啦, 咩都唔好起就最好

冇屋住就訓街
公屋係社會最低保障
廢鐵係咪最平最廢的過境辦法阿屌你老母
咁撚on9的野都講得出真係唔撚知醜字點寫

d仆街藍屍五毛不學無術混淆視聽錯誤類比胡說八道
我真心希望係收錢做野
如果唔係咁撚低b認真可憐

不如巴打整張長輩圖
你知道嗎? 高鐵浪費864億, 如分比市民每人可得$XXXXX 生果金可上調$XXXXX

撚樣
1皮野一張飛就賺錢架喇？食撚左屎呀？
你每個月搭番10次8次先講啦屌你老母
用下個死人腦啦
1皮野1張飛有閪人搭咩屌你老母
點撚樣維皮呀答我啦屌你老婆

公屋保障邊個? 咪又係社會最底層個班? 一係就最無耻呃公屋資源個班, 又或者係新香港人? 個班垃圾唔係而得直接縳番上深圳仲好?住咩公屋? 公屋我又冇份住,做咩要我交稅起公屋俾佢地嘆?

廢鐵最起碼人人可以用

屌你老母 真係唔知你係真心膠定假膠
人人都可以用？
你叫啲反共佔中本土派去試下坐？
一過關已經可以會被自殺啦

真心唔知有幾on9嘅人先會好似你咁被人強姦完幾百億起鳩鐵仲話好

你覺得1皮野好多, 但唔係人人係咁諗, 再講, 回唔回到本根本唔重要, 基建唔係要賺錢/回本, 鐵路起左, 有需要自然有人搭, 邊個敢講自己一世唔會用高鐵?

回想西鐵一樣俾人話"大白象", 而家叫MTR停左佢, 我估暴動都似

政治我冇你咁叻, 覺得本土班人過左關唔夠膽做D咩, 根本對中國大陸係0威脅, 殺來做咩? 俾位人入?
再講錢, 864億, 每人12000蚊, 買少個鏡頭, 去少次旅行都係番到, 係咪真係講到好似俾人強姦咁大件事? 如果可以帶動香港經濟, 幫到香港, 我覺得12000蚊係抵博, 好過起公屋, 綜緩出雙糧, 呢D根本係total loss, 只會養懶人

廢既

嘆緊世界啦 理撚得你

一萬銀坐高鐵都講得出，唔怪得會信高鐵可以帶動經濟啦，笨撚柒到冇人有

如果你係五毛 我體諒你收錢做打手
但係出自真心既話 我建議你睇多d正常新聞唔好比政府保皇洗腦

864億好少？一個政府去拎黎投資非急切既高鐵
咁民生呢？
樓價物價就年年升
唔好講到住公屋=廢人拎綜緩
呢個世界唔係得有錢人同窮人咁兩極化
一班過左入息無公屋 又買唔起私樓既可以住邊？
中間既居屋又唔足夠 叫佢地訓街？

醫療開支愈黎愈大但反而減撥款

仲未計每月8千萬營運成本
完美示範倒錢落海

香港政府去死啦

洗濕左個頭 會被邊緣化 起遲一日冇咁幾百萬

地獄吓?

啲人仲話買66收息

下，之前唔係咁講咖

豬仔隊友正一豬隊友
800幾億起條幾十公里限速廢鐡已經係overcost啦 根本就唔應該起
咪撚話乜柒唔識政治啦 當年強推港豬噢同廢鐵就已經係政治決定啦

真係得684億？